低人工d 有bonus 定係高人工d 無bonus?

假設總數一樣

總數一樣就後者

後者，bonus 唔一定有，老底最實際

你轉工睇嘅咪又係底 同人講有2個月bonus咩唔通

一份工月薪22K冇bonus
另一份工20K但有1.5～2個月bonus
應該點揀

al？公司大細？前者無雙糧？

兩間都中小型公司
前者 21日 AL 冇雙糧
後者 22日

無雙糧花紅既公司好極有限
分分鐘後面公司升人工仲快過前面

要計Time Value of Money

Case 1 假設年薪連Bonus $1200000，樓主投資回報率7% (底薪 $1000000; bonus $200000, 12月31日發放)

今日份人工價值＝$1149610

Case 2 假設年薪連Bonus $1200000，樓主投資回報率7% (底薪 $1200000; 每月月底發放)

今日份人工價值＝$1155712

總共每年差$6102左右 or 0.5%

如果Case 1份工所提供既發展空間既value超過呢個數/%
理性既樓主應該會選擇 Case 1 否則 Case 2

總結：睇份工前境
就算年薪百萬都好 差距其實真係搭一個月車都冇咗

轉工睇既係annual package wor 師兄

間間公司唔同